環球時報：澳洲收容港人將招致「巨大經濟惡果

澳洲政府最快今日公佈援助港人的「避風港」方案，但中國官方傳媒《環球時報》警告，如果澳洲收容港人，便會面臨巨大的負面經濟影響。

- 中國官媒表示，香港問題是中國底線，不容觸碰。

- 它又警告，澳洲收容港人可招致經濟惡果。

- 居澳港人呼籲澳洲政府盡力保護香港居民。

「港區國安法」實施後，澳洲總理莫理遜（Scott Morrison）上周表示，將對港人推出類似英國的「避風港」援助措施。昨日有傳媒報道，相關措施最快今日公佈，預料數以千計身在澳洲持有臨時簽證的港人，將可獲特別安排。

中國外交部日前表示，奉勸澳洲政府「正確、客觀看待香港國安法」，「立即停止借所謂香港問題干涉中國內政，不要在錯誤的道路上越走越遠。」莫理遜昨日見記者時反駁，向誰人發出簽證、簽證條款如何是澳洲的自主議題。

中國的《環球時報》昨日發表評論文章，表示香港議題「是中國的底線之一，不容觸碰」。
文章警告：「如果澳洲政府選擇繼續干涉中國內政，它可以預料其『避風港』方案將招致澳洲經濟巨大的負面影響。任何了解中澳貿易的人都可以看到，在香港議題上作政治挑釁，最終只會承受惡果。」

自從澳洲推動對新冠疫情展開全球獨立調查以來，中國已先後對澳洲的牛肉和大麥入口實施限制，並向打算前往澳洲留學的中國學生發出「留學預警」。

澳洲則先後更新對香港和中國的外遊警示，表示「港區國安法」條文籠統易墮法網，以及在中國有被「任意拘留」的風險。

在澳洲居住的港人則樂見澳洲政府的「避風港」計劃。

1991年偕同妻子移民來澳洲的林賓（音譯，Lin Bin）呼籲，莫理遜政府「盡一切努力」去保護在新法例下「失去自由」的港人，「現時住在香港非常危險。即使人們舉起一張沒有字的白紙來表達自己的沮喪，在所謂的國安法下仍然會面臨被起訴。」

他續道：「我聽過很多香港人想逃出。澳洲是非常好的地方去容納他們，因為這是個民主國家，保護人權和言論自由。」

過往，林賓時不時回港探親，但他說他不再想回去，特別是在中國政府開始「壓制港人和民主」之後。

source :

石頭呢？

厲害了支的国

咁你要多謝香港人幫你打垮澳洲經濟啦

終於分散下bno壓力

下星期每日一篇應該到加拿大

又叫人走
而家人地俾香港人走又嘈

如果澳洲有惡果咁中國應該支持先係
反乜嘢

琴日港共官員叫人走

依家又唔俾人走

咩玩法

浸咗喺水底，要搵

關你撚事咩環時

拉一派打一派
想挑起澳洲人同香港人嘅對立面
其實玩黎玩去都係呢招

又干預別國內政

窮得只剩下錢
愈黎愈覺得佢哋做事真係只睇錢
成日用錢撻人

Wombat

中國反對澳洲搬石頭砸自己的腳

全盛時期, 中国要對幾多國家報復

Push

怕咩啫
中國或成最大贏家

又淆

後果自負

做對了

冇犯國際法乜乜柒柒？

無貨啦

真係好驚人移民

一個國家令到全世界都有巨大經濟惡果，咁即係會做咩

臨時居留證 澳版綠卡咋喎
有幾鉅大影響?

嗰啲人本身就住開澳洲 未入藉要續期咁解啫

香港人鍾意走去邊關你撚事咩

唔似
應該怕係平民爭取民主可以移民呢個concept

原來别國移民政策又係贏國內政

推 抗爭Mind Map #取回強積金 #黃色經濟圈 #特區免簽地位 #一國兩制已死 BNO「5+1」

淨係爭取民主就有外國勢力跟機打，已經好多人想打但佢地有大中華民族主義應該唔會成功

再嘈 趕哂你理小粉紅走

無撚哂石啦日日都掉邊有咁多石

人可走 留下買路錢

厲害了，外的國

香港亦都是西方國家嘅底線，你又去觸碰?你掂人又唔比人掂你?

講得多眼訓la !

香港人係惡魔果實

Scomo犯左國安法，拉佢黎受審就岩

嗯

一大班人帶錢去人地度，都會搞瓜人地經濟
真係人唔笑狗都吠

支共己經開始語無倫次

本身 d 支那人唔爭取民主都移民 ga la

又開空頭支票

雷on 9 叫三十萬人走

不嬲語無淪次

宜家大陸玩 萬人歸宗
唔歸就係叛逃
外邊班on9仲係到玩中國人，最後兩邊不是人

八國聯軍咁

澳洲有冇巴打一齊去...互相照顧

口裡說不身體卻很誠實

支共而家喺度垂死掙扎啫

佢有嘢做到就唔使出口術

香港人咁愛國 點會走姐

例如買晒澳洲啲奶粉？

屌
煩鳩完未
你咁想要香港
係咁搵軍隊落黎
D香港人都怕撚咗你做埋最壞打算要放棄
你係咁驚又何必當初
屌你老未閪

每日關心英國澳洲經濟時間

打啦打啦

我哋終於升咗級做香港問題

bno:終於可以抖下

咁咪由得澳洲仆街囉，睇人仆街最開心吖嘛

hi

面臨巨大的負面經濟影響
佢定澳洲先

全世界都招致巨大經濟惡果

得中共自己發財

ok der

咁香港人走都係中国好姐

啱啱好八個國家
齊人，開場！

好悶，眼訓la, 個個國家都係呢句，比d新意la咀炮國

澳洲收容最多唔係支那人咩

最近轉用 ”招致” ”惡果”!!! 有新字
唔用石頭 同 腳

支那講自己招致惡果？

太多錢湧入黎又係好煩惱

一個中國人點解咁擔心澳洲要承受惡果

諗起上年支那海軍泊岸澳洲搶撚哂人地啲奶粉
講清楚邊個有巨大惡果好啲

當初佢以為你無得走先咁串
依家突然可以周圍走

中國人唔再買澳洲奶粉?

一日一份

玩法係
留番D位俾大陸人走

打佢老母

你知唔知咁樣班藍屍希望無晒，佢哋諗住走咗幾百萬人香港可以小啲人好住啲加嘛

會有太多錢流入澳洲

惡果由中共承受

政府大幅加澳洲入口奶粉關稅 然後需求照舊
結果就係益左同官員有關水貨商 or 照舊割班韭菜

每日一篇

關你個死支那喉舌叉事
你條舌返去奶你既共啦

你D大頭B冇澳洲奶粉點算？

唔明 咁香港人走 中國咪好law

大家要愛國愛黨呀
尤其是公務人員跟大商人
要用行動支持港版國安法

港府官員跟大商人要公開在記者會上
剪掉外國護照跟家人的外國護照
還要現場簽署海外的資產信托給中國政府
另外現金也都要匯回香港

先從popp開始好了
當個愛國愛港的小popo
讓香港從popo到特首
從大老闆到藍絲，要一起愛國愛港

咁咪好囉，人哋損失啫，你支那應該很開心㗎喎

居澳港人呼籲澳洲政府盡力保護香港居民。

???

澳洲政府今日（7月9日）更新對香港的外遊警示，除了重申「港區國安法」詮釋籠統之外，今次更強調「根據該法律，你可以被遞解出境，或遭押到中國大陸按大陸法檢控」。

刊登在澳洲外交部「聰明外遊」網站列明，港區國安法的範圍和如何實施仍未清晰，「你可能因定義含糊的國家安全理據而被拘留的風險增加。」

澳洲對香港的外遊警示級別維持在最高的「切勿前往」。

今次是澳洲一星期內第二次更新對香港的外遊警示。上星期四，澳洲在警示中表示，「港區國安法」已經實施，由於該法律的詮譯籠統，澳洲人可以在無意圖下觸犯法律，其最高刑罰卻是終身監禁。

開始明白 當年滿清要簽既所謂不平等條約係抵撚死

出動全国蝗買澳洲奶粉？

冇錯呀，個惡果咪喺你中蟈嗰度

澳洲經濟會重大損失？可能又唔大陸人去留學？紅，官，富二代:::去你媽的，不給我的孩子去澳洲？你干啥呀？

澳洲人不是嚇大的, 不是吃素的

三十萬人，每人平均帶五百萬走都有排計

好煩 成日講到香港得窮撚咁
支那人又對經濟帶來收益咩

吓？香港人爭取民主可以移民英國澳洲加拿大？？大陸同胞如果有樣學樣咁點算？？？？？？

底線破左了

留島不留人！

關你撚事咩 我中意自損呀 成日吹風

好撚煩

澳洲 石.. 腳...

戰狼on交仲work 咩

石頭掉自己隻腳 改左做自食惡果

不願面對既事實